% !TeX root = ../000-main.tex
\documentclass[tikz,dvipsnames]{standalone}

\input{figures/tikzstyle.tex}

\begin{document}
  \input{figures/colors.tex}

  \begin{tikzpicture}

    \draw[very thick]
      (-1, 2) -- (15, 2)
      (-1, -10) -- (15, -10);
    \draw[]
      (-1, 1) -- (15, 1);

    \node at (0, 1.5) {Relations};
    \node at (3, 1.5) {Illustrations};
    \node[anchor=west] at (5.5, 1.5) {Interprétations};

    %% BEFORE AFTER
    \node at (0, 0.25) {\( X < Y \)};
    \node at (0, -0.25) {\( Y > X \)};

    \draw
      (1.5, 0.25) -- node[above] {\( X \)} (2.5, 0.25)
      (3.5, -0.25) -- node[above] {\( Y \)} (4.5, -0.25);
    
    \node[anchor=west] at (5.5, 0) {\( X \) se déroule avant \( Y \)};


    %% SIMULTANEOUS
    \node at (0, -1.25) {\( X = Y \)};
    \node at (0, -1.75) {\( Y = X \)};

    \draw
      (2.5, -1.25) -- node[above] {\( X \)} (3.5, -1.25)
      (2.5, -1.75) -- node[above] {\( Y \)} (3.5, -1.75);
    
    \node[anchor=west] at (5.5, -1.5) {\( X \) et \( Y \) sont simultanés};


    %% MEETS
    \node at (0, -2.75) {\( X m Y \)};
    \node at (0, -3.25) {\( Y mi X \)};

    \draw
      (2, -2.75) -- node[above] {\( X \)} (3, -2.75)
      (3, -3.25) -- node[above] {\( Y \)} (4, -3.25);
    
    \node[anchor=west] at (5.5, -3) {\( Y \) commence à l'instant où \( X \) termine };


    %% OVERLAP
    \node at (0, -4.25) {\( X o Y \)};
    \node at (0, -4.75) {\( Y oi X \)};

    \draw
      (2.25, -4.25) -- node[above] {\( X \)} (3.25, -4.25)
      (2.75, -4.75) -- node[above] {\( Y \)} (3.75, -4.75);
      
    \node[anchor=west] at (5.5, -4.5) {\( Y \) commence pendant \( X \) et termine après \( X \)};


    %% DURING
    \node at (0, -5.75) {\( X d Y \)};
    \node at (0, -6.25) {\( Y di X \)};

    \draw
      (2.5, -5.75) -- node[above] {\( X \)} (3.5, -5.75)
      (2, -6.25) -- node[above] {\( Y \)} (4, -6.25);

    \node[anchor=west] at (5.5, -6) {\( X \) se déroule pendant \( Y \)};

    
    %% STARTS
    \node at (0, -7.25) {\( X s Y \)};
    \node at (0, -7.75) {\( Y si X \)};

    \draw
      (2, -7.25) -- node[above] {\( X \)} (3, -7.25)
      (2, -7.75) -- node[above] {\( Y \)} (4, -7.75);
      
    \node[anchor=west] at (5.5, -7.5) {\( X \) et \( Y \) commencent en même temps et \( X \) est plus court};


    %% ENDS
    \node at (0, -8.75) {\( X f Y \)};
    \node at (0, -9.25) {\( Y fi X \)};

    \draw
      (3, -8.75) -- node[above] {\( X \)} (4, -8.75)
      (2, -9.25) -- node[above] {\( Y \)} (4, -9.25);
      
    \node[anchor=west] at (5.5, -9) {\( X \) et \( Y \) terminent en même temps et \( X \) est plus court};
  \end{tikzpicture}
\end{document}